% !TeX spellcheck = it_IT
\addcontentsline{toc}{chapter}{Acknowledgements}
\chapter*{Acknowledgements}
Ringrazio chi mi ha permesso di fare questi cinque anni di Università: i miei genitori Paola e Giorgio.
Ringrazio Antonella per esserci sempre. I miei nonni Lina e Battista. Mia sorella Lucia e tutta la mia famiglia.

Zio Mario che, con Antonella e Nicolò, mi ha fatto leggere Feynman e permesso di usare supercomputer ben prima che mi iscrivessi a Fisica.

Un saluto e ringraziamento ai miei amici senza i quali questi anni sarebbero stati sicuramente più faticosi: Simone, il primo che ho incontrato a Fisica; Marianna, amica ritrovata; Diana e Giulia, amiche a distanza; Emanuele, Flavio, Federico, Marco, Lorenzo, Tiziano, Elisa con cui ho condiviso inenarrabili viaggi sulla canavesana durante la stesura di questo lavoro.

Dott. Ric. Gabriele, co-relatore, amico e socio i cui pensa-pensa il venerdì pomeriggio e i vari progetti continueranno.

Un pensiero speciale ad Anna senza la quale non sarei arrivato alla fine di questi lunghi 5 anni (probabilmente neanche dei primi 3). Cinque anni in cui siamo passati dal ricevimento di GAL I a stare insieme con infinite avventure che, spero, siano solo l'inizio di qualcosa di grande.

I Prof. Chiosso, Prof. Beolè, Prof. Bellan e Prof. Argirò la cui assistenza a Esp. II mi mancherà moltissimo.

Infine ringrazio l'intero gruppo ByoPhys \\ \url{http://personalpages.to.infn.it/~caselle/BioPhys/BioPhys.html}: Michele Prof. Caselle e Matteo Dott. Osella per avermi instradato a fare questo lavoro e per avermi supportato anche molto oltre le loro aree di competenza. Matteo Dott. Cereda per gli utili appunti durante tutto il lavoro.
Francesco, Marta, Mattia, Eleonora, Marco, Serena, Gabriele è stato bello lavorare con voi, ci vediamo al PhD!
