\addcontentsline{toc}{chapter}{Acknowledgements}
\chapter*{Acknowledgements}
Ringrazio per avermi permesso di fare questi cinque anni di Università prima di tutto i miei genitori.
Ringrazio Antonella per esserci sempre. I miei nonni Lina e Battistino.

Mario, che mi ha fatto leggere Feynman e usare supercomputer ben prima che mi iscrivessi a Fisica, Antonella e Nicolò.

Un saluto e ringraziamento ai miei amici senza i quali questi anni sarebbero stati sicuramente più faticosi: Simone, il primo che ho incontrato a Fisica; Diana e Giulia, amiche a distanza; Emanuele, Flavio, Marco, Federico, Lorenzo, Tiziano, Elisa con cui ho condiviso inenarrabili viaggi sulla canavesana durante la stesura di questo lavoro.

Dott. Ric. Gabriele, co-relatore, amico e socio le discussioni il venerdì pomeriggio e i vari progetti continueranno.

Un pensiero speciale ad Anna senza la quale non sarei arrivato alla fine di questi lunghi 5 anni (probabilmente neanche dei primi 3). Cinque anni in cui siamo passati dal ricevimento di GAL I a stare inseme con infinite avventure che, spero, siano solo l'inizio di qualcosa di grande.

I Prof. Chiosso, Prof. Beolè, Prof. Bellan e Prof. Argirò la cui assistenza a Esp. II mi mancherà moltissimo.

Infine ringrazio l'intero gruppo ByoPhys~\url{http://personalpages.to.infn.it/~caselle/BioPhys/BioPhys.html}: Michele Prof. Caselle e Matteo Dott. Osella per avermi instradato a fare questo lavoro e per avermi supportato anche molto oltre le loro aree di competenza.
Francesco, Marta, Mattia, Eleonora, Marco, Serena, Gabriele è stato bello lavorare con voi, ci vediamo al PhD!
